# Pourquoi n'y a-t-il pas de bouton d'enregistrement dans la barre d'outils de mon navigateur ?

*Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Why is there no save button in my browser toolbar?](https://www.zotero.org/support/kb/no_toolbar_button) - dernière mise à jour de la traduction : 2022-10-17*

Le connecteur Zotero place une icône d’enregistrement - représentant le contenu qu'il a reconnu sur la page que vous êtes en train de consulter (livre, article de journal, page Web) - à droite de la barre d'adresse dans la barre d'outils de votre navigateur :

![Icône d’enregistrement du navigateur ayant détecté un livre](../images/save_button_book.png)

Si vous ne la voyez pas, vérifiez d'abord que vous avez installé le connecteur Zotero pour votre navigateur à partir de la [page de téléchargement](https://www.zotero.org/download/) et qu'il apparaît comme activé dans le volet "Extensions" du navigateur. Si vous avez des difficultés à l'installer, vérifiez que vous utilisez bien une [version compatible du navigateur](https://www.zotero.org/support/system_requirements).

Si vous ne le trouvez toujours pas, essayez les étapes ci-dessous correspondant à votre navigateur.

## Chrome

Si le bouton n'apparaît pas à droite de la barre d'adresse, il peut également apparaître dans le panneau des extensions, accessible via une icône en forme de pièce de puzzle. Si vous trouvez le bouton dans ce panneau, cliquez dessus pour l'épingler afin qu'il reste visible.

Si l'extension est activée dans le panneau Extensions mais que le bouton n'apparaît nulle part dans les barres d'outils, essayez de désinstaller et de réinstaller l'extension. S'il n'apparaît toujours pas, il se peut que les paramètres de Chrome soient corrompus. Vous pouvez essayer de [réinitialiser Chrome](https://support.google.com/chrome/answer/3296214).

## Edge

Si le bouton n'apparaît pas à droite de la barre d'adresse, il peut également apparaître dans le panneau des extensions, accessible via une icône en forme de pièce de puzzle. Si vous trouvez le bouton dans ce panneau, cliquez sur l'icône "Afficher dans la barre d'outils" pour l'épingler afin qu'il reste visible.

Si l'extension est activée dans le panneau Extensions mais que le bouton n'apparaît nulle part dans les barres d'outils, essayez de désinstaller et de réinstaller l'extension. Si elle n'apparaît toujours pas, vos paramètres Edge sont peut-être corrompus et vous pouvez essayer de les réinitialiser (Paramètres → Réinitialiser les paramètres).

## Firefox

Si le bouton n'apparaît pas à droite de la barre d'adresse, il peut également apparaître dans le panneau des extensions de la barre d'outils (ouvert via un bouton "»" à droite de vos autres boutons de barre d'outils) ou le panneau de menu (ouvert via le bouton "Ouvrir le menu" avec trois lignes horizontales sur le bord droit de la barre d'outils).

Si le connecteur Zotero est listé comme installé mais que vous ne voyez pas le bouton d'enregistrement aux trois endroits mentionnés ci-dessus, cliquez avec le bouton droit de la souris sur la barre d'outils et choisissez "Personnaliser la barre d’outils…", puis recherchez le bouton Zotero dans la palette d'icônes. Si vous le voyez, faites glisser le bouton vers la barre d'outils ou, si vous n'utilisez Zotero que rarement et souhaitez gagner de la place, vers le panneau de menu.

Notez que Zotero ne place plus d'icône "Z" dans votre barre d'outils Firefox pour ouvrir le volet Zotero. Voir [Une expérience unifiée de Zotero](https://www.zotero.org/blog/a-unified-zotero-experience/) pour plus d'informations.

Si vous avez essayé toutes ces étapes et que vous rencontrez toujours des difficultés, il se peut que votre profil Firefox soit corrompu. Essayez de créer un [nouveau profil Firefox](http://support.mozilla.com/kb/Profiles) et d'installer le connecteur Zotero dans ce profil.

## Safari

Voir [Compatibilité Safari](./safari_compatibility.md).